[ 撐港台 ] 大家又話撐港台？點解咁大件事都無咩人講！？

3月22號夜晚10點有新既系列劇出街，叫《浮城絮語》，係一班香港年輕新導演既系列作品，點解好似無咩反應無咩人推？

今次既新導演放映室雖然都係單元劇，但同上年既新導演放映室係唔同！今年佢地六集係under同一個母題 ─ 香港地震／災難意象／命運共同，係以系列性既角度去出發創作。

其實港台既新導演放映室算係香港少數一個可以俾到資金、放映機會，甚至係大膽少少既影像創作空間俾香港既年輕導演既平台。所以如果想撐香港電影／影視工業，根本就好應該力撐港台！

同埋我見到Facebook講劇時辰到個page都有share，佢提到入面有兩集仲要係改編香港既文學作品，分別係改編董啟章既《小冬校園》同埋也斯既《新蒲崗的雨天》，唔怪得之睇到佢地預告個影像風格好似有浸文學味我諗應該幾值得期待 (下面有trailer link同埋佢地既fb page, ig, 同我like曬佢！！)

／
香港天文台 1905 年開始記錄本港有感地震，至今共有 187 次強度不等的有感地震記錄。 - 香港天文台。

地震，之於香港人一直屬他者的事，見於國際新聞，不發生於我們的家。 然而我們都忽略了，多年來它實實在在地發生著，似無還有地。

這種似無還有的日常，與其說是生活經驗，更是潛伏於城市底下的概念與隱喻。它可能是正在發生或將會發生的事件，卻難以感受、有待顯現，而影響將會是具象的。若有天香港地震如同瘟疫般不再是天方夜譚，這個城市的人會如何承接它？

《浮城絮語》由六集單元劇組成——《仲夏一個週末》、《氹氹轉》、《避雨》、《流浮》、《遊夢》 、《浮城之後》——六部風格迴異的影像作品，以不同的敍事路徑，探求我城的內在真實與描繪。以香港發生地震為共同母題，書寫這城市似無還有的精神面貌，刻劃不同年紀、性別、階級、國族的人身處在這共同命運下，有著怎樣的經歷。

地震如引子，爬梳香港社會當下的精神狀態，凝視這個時代的抽離、壓抑、憂患、恐懼與奇想。

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》
2020年3月22日起
逢星期日晚上10時正 港台電視31
監製：馮家鍵
執行監製：盧鎮業
編導：魏沛賢、杜震謙、郭頌儀、鄧朝騰、翁子康、曾旭熙
主演：譚小環 歐陽駿 林愷鈴 許博文 鄧濤 黃哲希 楊淇 郭月 馮少毅 胡源耀 熊倬樂 許月湘 胡天一 麥洛生 黃家榮 老倩妤 林善（排名不分先後）
／

預告片:
Facebook Page:
Instagram:
RTHK:

推

好吸引

劇照

一推再推, 同我推爆佢!!

推唔郁，幫幫手

push

想睇

撐

記得like佢地fb page同埋follow ig呀屌!!!!!

點解實事po無人推？

【 金融】（長文）用呢個方法可以合法地離開港元經濟系統

聽日睇

3月22號晚上10點 港台電視31
浮城絮語 EP.1 仲夏一個週末
/
成長這回事，總在我們回過神來才發現，而我們總來不及跟過去的自己道別。

香港某天發生了一場黎克特制四點五級地震，地震對城市近乎沒有影響，卻讓初升中一的郭柏志經歷了如夢如幻的一年。由於柏志在新校園未能適應，性格內斂的他因地震而開始幻想校園出現不同的動物作為幻想朋友。可正當柏志流連忘返於幻想世界時，現實的壓力卻逐步進逼。欠佳的學業成績、同儕的異樣目光、父母與社工的關心，柏志應如何面對他的幻想朋友？那一年的仲夏，總教柏志感到耐人尋味。
/

可以喎
推下先

下星期日10點播？
咁係每個禮拜日都有定應該嗰日有？

哦見到了
2020年3月22日起
逢星期日晚上10時正 港台電視31

又有一批新演員
值得關注下

psih

又柒左
當幫你推post囉

知你突登推既

冇人講咪你講囉
可唔可以唔好再用呢類型嘅標題？

肥仔幾搞野

Push

樓主唔係人

雖然樓主垃圾標題，不過一定支持

支持rthk就得

支持

撐呀

cls 冇人知!!!!

推到個個都知！

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229

不推不是人